   

你好，我是小乔。

经过将近一年的写作，我终于完成了这套课程。以阿里各职级的要求来说，这是一套可以帮助大家从P5晋升到P8的课程，如果你能全部吸收并实战应用，相信晋升涨薪的速度可以加快许多年。

在课程上线后，我收到了许多读者小伙伴的喜报，有看了课程后成为项目owner的同学，有找我讨论后晋升成功的同学，还有遭遇裁员后拿到优秀offer的同学。毫不夸张地说，当我听到这些好消息，甚至要比自己晋升成功更让我有成就感。在你感谢我的时候，我其实更感谢你。

有小伙伴给课程留言说，她已经习惯了每天在地铁上听我的课，到了告别的时候，十分不舍。但你可以放心，我们的缘分不会散去，**行业发展很快，我会让课程的内容保持更新，即便在行业快速更迭的洪流中，也始终走在前沿**。

所以，也欢迎你随时回来，反复阅读。细心的你，也许会发现我时不时更新了课程内容，这是一件对我们彼此来说都很小确幸的事情。

机缘与困难
-----

完成这套课程的写作，其实并不是一件容易的事情。在我的观点中，课程是神圣的，和我之前随手写一篇公众号不同，课程需要对知识点高度负责，需要有足够的深度和有效性，需要有极强的拔升作用。

最初，有幸受到极客平台的邀约时，我是十分犹豫的。因为我的日常工作非常忙碌，我自己对课程的要求又很高，我的理念是，如果要写就好好写，如果由于没空而写不好，那不如不要写。就像我平时对待工作的产出一样，我对待这份课程也有很高的要求。我不希望写出来的东西，是网络上的散点知识，或罗列出来的陈旧理论，而是**系统地沉淀出我自己的方法论，让我过往在各企业、各业务的经验充分发挥力量**。

我当时正在为自己的团队写晋升培训课程，因为工作忙碌，写作进度很慢。考虑到和极客平台合作，可以让更多读者受益，也可以督促我完成课程，我接受了合作邀请。

开启合作后，我就利用周末和节假日的时间写课，也牺牲了陪伴孩子的时间。我也很感谢极客平台的理解，每位讲师能够投入的写作时间不同，我一周只能打磨出1节，还经常写到凌晨4、5点，就这样写了将近一年。

在这个过程中，我其实无数次想过放弃或者停下来歇一歇。除了全年无休的疲惫以外，我和极客的编辑还遇到过许多突发状况，这些状况都进一步加重了我们的工作量。当我和其他总监、创业者好友们聊起这事，他们都很佩服我旺盛的精力。

那是什么让我坚持下来的呢？也许有人会以为是收益，但正如我们上节课所说，我相信大部分极客平台的讲师都不是为了收益，尤其是对于一些中、高管理者来说。**我愿意将课程公开，就是想把自己在成长血泪史中总结的经验分享给你，让这些信息差帮助你更快成长，少走弯路，不要白白浪费了自己的努力**。

年轻的设计师们是幸运的，因为我们过去十几年在行业内摸爬滚打的时候，业内并没有像样的实操方法和职场通识可以学习，只有枯燥的理论，难以实践。我们只能硬生生靠着自己的观察和悟性，在血汗、委屈和失败中让自己强大。在这个过程中，也有大把的设计师遭遇了行业的淘汰。毋庸置疑的是，坚持学完这套课程的你，眼界、认知一定比几年前的我高出太多。

让我坚持写完课程的原因，主要有3个。

首先，最重要的，就是来自读者们的正反馈，以及大家晋升涨薪、找到工作的喜讯。这些认可，给了我强大的情绪价值和成就感，让我知道自己没有白白辛苦。

第二个原因，是我想给自己留一些笔记。人生是一段一段的，每个阶段有着相应的使命，能力侧重也会有所变化，我的现状也许是作为一名职场员工的最佳阶段。在未来，我也许会创业，也许会退休折腾爱好，我想给这个阶段留下记录，让未来的我可以回顾。所以，这不止是写给你的课程，也写给我自己。

第三个原因，就是考虑到与我对接的编辑，年轻但认真负责。她除了对接我，也同时对接其他讲师。她和我分享过工作中遇到的各种困难，但也依然在乐观坚持，这让我看到了我年轻时的影子。许多时候，利他，要比仅为自己着想更有幸福感。所以为了不给她带来麻烦，不管多累，我都没有停下来。

突破自我，成人达己
---------

在我们的整套课程中，有两点是我想与你分享和强调的。**第一点，是保持突破自我的潜力与能力，这样我们才能在任何变化下都具备竞争力；第二点，是成为一个格局高尚、成人达己的智者。**这两点也是我自己始终在追求和坚持的。

#### 突破自我

我们的这套课程是进阶课，帮助大家从被动接受需求的小白设计师，一步步晋升为团队管理者，再到带领综合职能的业务负责人，历经从P5到P8的成长过程。虽然已经多次调整过难度，但对于不同成长阶段的同学来说，也许仍然会有吸收困难的情况。

但请你不要担心，工作8年以内的同学，可以先达成前三级设计价值，四级和五级的内容，可以先以了解和拓宽认知为主。我们这套课程也并不是只给在大厂的设计师学习的，所有企业的职场设计师都通用，因此也适合想了解设计行业的同学和小企业的设计师。还记得我们在[成长历程](http://time.geekbang.org/column/article/561968)一课中讲过的吗？大厂往往走在行业前沿，**和大厂的要求对齐是十分必要的，这样才不会离行业要求越来越远。**

在学习课程的过程中，我们也要注意举一反三，具备联想拓展能力，而不是将知识学死。如果一定要方方面面都和案例中的情况一样，才会使用相关方法，那就说明还没有真正的学会。我们也讲过，**真正的能力，是获得能力的能力**。

成长蜕变的过程，正如破茧成蝶、凤凰涅槃，必然需要经历痛苦，经历肌肉撕裂式的酸楚，才能突破自我，拓展自己的[能力圈边界](http://https://time.geekbang.org/column/article/553134)。

#### **成人达己**

我是一个很相信缘分的人，你可以回想一下，这世界上有这么多家企业和数不清的业务线，和你共事能超过3年的人，少之又少。我用心培养团队下属，他们迅速成长，我们相亲相爱，但他们总有一天会跳槽去更适合发展的地方，我也总有一天会离开职场开启新的人生。既然总会离散，那为什么要用心培养呢？

我很喜欢《联盟》这本书，它强调了职场的人脉关系，就算员工离职了，企业与员工之间、上下级之间、合作方之间，依然是彼此的人脉和资源。我们因为机缘巧合相遇，成为师生，但也许在不远的将来，你也会是我的导师或者合作伙伴。

以前，我很喜欢讲“利他”这个词，觉得特别有格局，后来有一次，我的HR夸我是“成人达己”的代表，我觉得这个词更有智慧。在成就他人后，你不知道在什么时候也成就了自己。所以，我也**希望我们都能以开****放****的心态，为行业的进步做一点力所能及的贡献，互相成就**。

最后，我想和你聊一聊互联网寒冬。当“寒气”伸向每个人时，我们更应该以开阔的心态去面对。在全球经济持续衰退之际，各行各业都在紧缩，而我们已经在最好的行业中。不管你经历了什么，都不要认为是至暗时刻，说不定是更好的机会。

眼光拉长，职场带给我们的最大收获，从来就不是那一份永远都无法让你财富自由的月薪，而是**你积累的策略思维、格局高度、应对变化的心力和解决问题的能力**。他强任他强，清风拂山岗，我们要做的，就是做好自己。

再次感谢你选择了我。聚是一团火，散是满天星。愿我们在今后的道路上，都能散发出自己的星光。

[![](assets/d1d74a8ad88549c6b9d5da61c5f9804f.jpg)](http://jinshuju.net/f/LfRM48)